**黑崎車站**（）是一位於[日本](../Page/日本.md "wikilink")[福岡縣](../Page/福岡縣.md "wikilink")[北九州市](../Page/北九州市.md "wikilink")[八幡西區黑崎](../Page/八幡西區.md "wikilink")3丁目15番1號，由[九州旅客鐵道](../Page/九州旅客鐵道.md "wikilink")（JR九州）與[日本貨物鐵道](../Page/日本貨物鐵道.md "wikilink")（JR貨物）所共用的[鐵路車站](../Page/鐵路車站.md "wikilink")。黑崎車站是JR九州所屬的兩條幹線鐵路[鹿兒島本線與](../Page/鹿兒島本線.md "wikilink")[筑豐本線的交會車站](../Page/筑豐本線.md "wikilink")，在過去曾一度是JR九州旗下客運量排行第三的主要車站，但近年來已因周遭地區的經濟蕭條，而退居第六位（2004年排行）。

緊鄰在JR黑崎車站西側，還可以見到隸屬於[筑豐電氣鐵道的](../Page/筑豐電氣鐵道.md "wikilink")[路面電車起點站](../Page/路面電車.md "wikilink")，**黑崎站前車站**（）。

## 車站結構

### JR九州

[島式月台](../Page/島式月台.md "wikilink")2面4線的[地面車站](../Page/地面車站.md "wikilink")。1984年（昭和59年）10月設有第6代的站舍（[跨站式站房](../Page/跨站式站房.md "wikilink")）。直營站，設有[綠窗口](../Page/綠窗口.md "wikilink")。引入了。

#### 月台配置

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>月台</p></th>
<th><p>路線</p></th>
<th><p>方向</p></th>
<th><p>目的地</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1</p></td>
<td><p>鹿兒島本線</p></td>
<td><p>下行</p></td>
<td><p><a href="../Page/博多站.md" title="wikilink">博多</a>、<a href="../Page/久留米站.md" title="wikilink">久留米方向</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>福北豐線</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/直方站.md" title="wikilink">直方</a>、方向</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2</p></td>
<td><p>鹿兒島本線</p></td>
<td><p>上行</p></td>
<td><p><a href="../Page/小倉站_(福岡縣).md" title="wikilink">小倉</a>、<a href="../Page/大分站.md" title="wikilink">大分</a>、<a href="../Page/下關站.md" title="wikilink">下關方向</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>3</p></td>
<td><p>福北豐線</p></td>
<td><p>（貨物列車通過線）</p></td>
<td><p>直方、、飯塚方向</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>4</p></td>
<td><p>鹿兒島本線</p></td>
<td><p>上行</p></td>
<td><p>小倉、下關方向</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 筑豐電氣鐵道

JR黑崎站西側的1樓\[1\]3面2線的[港灣式月台](../Page/港灣式月台.md "wikilink")。除[繁忙時間外只使用](../Page/繁忙時間.md "wikilink")1號月台。

#### 月台配置

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>月台</p></th>
<th><p>路線</p></th>
<th><p>目的地</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1</p></td>
<td><p>筑豐電鐵線</p></td>
<td><p>、、方向</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 相鄰車站

  - 九州旅客鐵道

    鹿兒島本線

      - 特急「[音速](../Page/音速號列車.md "wikilink")」「[日輪SEAGAIA](../Page/日輪號列車.md "wikilink")」「」停車站

    <!-- end list -->

      -

        快速

          -

            （JA22）－**黑崎（JA21）**－[折尾](../Page/折尾站.md "wikilink")（JA19）

        區間快速

          -
            八幡（JA22）－**黑崎（JA21）**－（一部分停靠）－折尾（JA19）

        普通

          -
            八幡（JA22）－**黑崎（JA21）**－（）－（JA21）

    福北豐線（筑豐本線直通、黑崎站以東直通至鹿兒島本線列車）

      -

          -
            **黑崎（JA21）**－（東折尾信號場）－陣原（JA20）

  - 筑豐電氣鐵道
    筑豐電氣鐵道線

      -

          -
            **黑崎站前（CK01）**－（CK02）

### 曾經存在的路線

  - 西日本鐵道（廢除）
    北九州線
      -

          -

            －**黑崎站前停留場**－
  - 鐵道院（廢除）
    大藏線
      -

          -

            －**黑崎**

[Rosaki](../Category/日本鐵路車站_Ku.md "wikilink")
[Category:鹿兒島本線車站](../Category/鹿兒島本線車站.md "wikilink")
[Kurosaki-Ekimae](../Category/筑豐電氣鐵道車站.md "wikilink")
[Category:八幡西區鐵路車站](../Category/八幡西區鐵路車站.md "wikilink")
[Category:1891年啟用的鐵路車站](../Category/1891年啟用的鐵路車站.md "wikilink")
[Category:日本貨物鐵道車站](../Category/日本貨物鐵道車站.md "wikilink")

1.